自殺到底係唔係因為發現荒謬

發現人生毫無意義
但人本能上追求意義
哩個矛盾結果造成自殺

可能發現早日主懷安息好過係香港生活

樓主有睇卡繆嘅書

我user name嗰兩本都正

最慘係睇透咗，見到啲有錢人，就算好撚有錢，其實都只不過係咁，真係好無聊，另外，其實唔係咩所謂「廢青」先自殺，「勝利組」都唔少，根本唔關有冇錢事，係做人都係好無聊，點解會咁？因為錢係咁重要(吹到)，但係有冇錢其實都一樣係好無聊，要好無聊咁去爭一啲得到咗都仲係好無聊嘅嘢，咁嘅人生真係好無聊，咁繼續做人嚟做乜？

冇錯 哩個就係荒謬感

加上咁樣可以叫跣腳，真係唔知點為知做人

2+2=5

卡繆話要同哩股感覺共存

其實做人做咩一定要有目標同意義？現實世界就係咁，有目標就做，有屁就放，無目標唔一定要死。自殺他殺意外也是死亡，只對仍在生的人有意義。荒謬係死三個人對社會影響咁大。

早排先有巴打話地球係個監獄
係其他星球/平行時空嘅靈魂流放之地

捕手麻麻地
百年好撚正

薛西弗斯的神話？

神話結論係生存以對抗荒謬喎
卡謬應為自殺即係投降

佢覺得荒謬只係因為佢智慧有限

非智慧生物先會以食飯做生存意義

普通人去諗呢d真係會癲

你關心嘅人你鍾意做嘅事就係意義，人生嘅意義要自己賦予

係唔一定要
如果生活係開心安穩
我相信無咁多人會思考意義既問題
但現實唔係咁
生活得痛苦先會去思考意義

仲有成個資本社會成日都鼓吹人去努力
鼓吹努力一定要成功
但無人會去講失敗既人永遠都佔大多數
根本失敗係無問題
而且應該default自己係會失敗
但問題係無咩人意識到呢一點

點為之失敗？

精神上嘅反抗其實幾阿Q

虛無主義假設人擁有理性 理性係渴求理由/原因

我覺得人生既意義係追求真理

哩度講嘅荒謬係人同生活離異
抽像啲講係一個異鄉人

未自殺嗰啲即係點？

我對失敗既定義
係做唔到自己最想做既事
再低一個層係連自己想做咩都搵唔到

當然有人會覺得失敗係搵唔夠錢 又或者係其他野

你呢個係一個好問題
因為當個社會鼓吹人生意義在於成功既時候
其實係無定義何謂成功失敗

有新發現就唔會自殺

“咪又係咁”

點開始呢？

佛學都有類似野

如果本身就困住咗自己

悉達多？

其實佢只係一個賭徒
賭繼續存在落去有機會會有意義
因為唔賭既話 佢會癲

未感受到荒謬感

哲學上嘅自殺(信宗教)

逃避荒謬感(大多數人嘅做法) 作一個意義出嚟 哩個意義消失絕對可以突然消失 荒謬感再一次出現

成為荒謬嘅人 接受荒謬嘅必然性 擁抱荒謬

物理上嘅自殺就唔講了

認同，香港人做咩唔開心？衣食足然後知榮辱，有飯開都咁痛苦， 一切源於執著及貪慾。我地可以鬧個社會，但係我地其實點會意識唔到，只係我地大部份人都同自己講我無得揀，係社會造成一切。最荒謬之處係我地仲為自己懦弱地係有問題社會生活找籍口，乜都唔關我事，無計啦，生命無意義，食下花生上下連燈算。

其實"意義"係點定義架呢?

聽落好似好合理
但呢種荒謬處境、鄉愁、追求意義帶來既矛盾、世界既敵意
其實跟本同自殺一d關係都無
點解一個理性人類，搵唔到世界既價值意義就會自殺呢？某d哲學家夾硬話呢種係荒謬的自殺，再夾硬排除呢種自殺

我覺得d人覺得無聊係因為目光短淺 見識少 又唔去見識 又懶 先覺無聊 并底蛙視覺去望世界 以為自己睇通睇透 好撚心 呢度平均年齡咪二三十 經歷過有幾多 廢物先會冇追求 一黎唔知有咩可追 二黎冇能力（懶） 鳩up幾句 等自己接受自己懶既事實

人 係會為滿足自己慾望去努力 去自我實現 按馬思勞套理論

對身邊事物提唔起興趣 好可能係情緒病 激素分泌失調有關

有冇錢既人都可以有情緒病 處理唔好 自殺會係佢地其中一條出路

同埋好少聽人講 自殺係因無聊/覺得荒謬
因壓力（情緒）就多 所以樓主個論點我覺得唔成立

最近果單 我覺得係事主搵唔到方法抒發自己積落黎既壓力 有情緒病 先搵樣佢認為可以抒解到自己情緒（發泄出黎）既方法

發現日日起身行動瞓覺冇限loop好無謂
主動結束哩個loop就係荒謬感所以自殺

are you sure你係主動？
似係受到荒謬感影響而為，係被動行為

將荒謬感拋於腦後比較被動

主動行為應該征服荒謬感
驅逐荒謬
建構真實

冇錯 冇咗目標就冇繼續嘅意義

這些文字給我的感覺，正正就是"以為自己睇通睇透"